---
title: "Asimar - อู่ซ่อมเรือที่ไม่ค่อยมีใครสนใจ"
slug: "/95"
date: "2018-01-08T08:54:58.000Z"
description: "บริษัท อาเซียน มารีน เซอร์วิสส์ จำกัด (มหาชน) ASIMAR บริษัทดำเนินธุรกิจเกี่ยวกับอู่เรือเป็นหลัก"
image: "./images/14933ac0fd43b72477927bee4cbc72fb_1_o558jm.jpg"
featured: false
draft: false
tags: ["Economy","หุ้นรายตัว","การลงทุน","เศรษฐกิจ","ASIMAR"]
---

บริษัท อาเซียน มารีน เซอร์วิสส์ จำกัด (มหาชน) ASIMAR

บริษัทดำเนินธุรกิจเกี่ยวกับอู่เรือเป็นหลัก โดยมีบริการหลักทั้งหมด 4 บริการด้วยกัน

1. ซ่อมเรือ
2. ต่อเรือ
3. ดัดแปลงเรือ
4. งานวิศวกรรมอื่นๆ

บริษัท มี 2 อู่ขนาดใหญ่ อยู่ปากแม่น้ำเจ้าพระยา และอีกที่จังหวัดสุราษฎร์ธานี 

ซ่อมเรือเฉลี่ยปีละ 75 ลำ Capacity อยู่ที่ 80 ลำ ปี 2559 ทำได้เพียง 69 ลำ เนื่องจากเศรษฐกิจไม่ค่อยดี

ต้นทุนคงที่ - พนักงาน ค่าน้ำค่าไฟ และค่าเสื่อม ดูจากในงบจะอยู่ราวๆ 155 ลบ. ต่อปี แบ่งเป็น SG&A 120 ลบ. ค่าเสี่อม 35 ลบ.

การซ่อมเรือ หากเรือใหญ่กว่าไม่ได้แปลว่าจะมีรายได้มากกว่า ข้ึนอยู่กับความยากง่ายของงานและระยะเวลาในการซ่อม รายได้ต่อปีตกอยู่ราวๆ 300 ลบ. ปี 2559 ที่เศรษฐกิจไม่ดีทำได้อยู่ที่ 311 ลบ.

การต่อเรือ 1 ลำใช้เวลาต่อ 2 ปี มูลค่างาน 500 ลบ. แปลว่า รายได้จะตกต่อปี 250 ลบ. แต่การต่อเรือต่อไป bid ทำให้ margin จะต่ำกว่าการซ่อมเรือ แปลว่าหากจะดูวัฏจักรของบริษัทก็ต้องดูปริมาณ backlog ของงานต่อเรือ

รายได้รวม
2556 - 719.81
2557 - 607.67
2558 - 766.39
2559 - 614.59
3Q2560 - 504.27

กำไรสุทธิ
2556 - 65.52 (9.1%)
2557 - 40.57 (6.68%)
2558 - 90.18 (11.77%)
2559 - 48.37 (7.87%)
3Q2560 - 57.31 (11.37%)

ROE(%)
2556 - 19.30
2557 - 10.75
2558 - 22.01
2559 - 11.05
3Q2560 - 17.49

ผลประกอบการถือว่าดูดีมาก ถึงแม้รายได้บริษัทอาจจะเหวี่ยงๆแถวๆ 700 ลบ. เนื่องจากบริษัทมี Cap เท่าเดิม แต่รายได้และกำไรก็มีความมั่นคงพอใช้ได้ ขึ้นอยู่กับ Sector เดินเรือ

กำไรสุทธิถือว่าสูงพอสมควรที่ 11% และต่ำสุดที่ 6% น่าจะเนื่องจากบริษัทประเภทนี้มีต้นทุนคงที่สูง จะต้องมีปริมาณระดับหนึ่งถึงจะเริ่มมี margin ที่ดีขึ้น

Q2 รายได้มาจากต่อเรือ ต่อเรือได้สูงสุด 2 - 3 ลำต่อปี ขนาดเรือ 5000 - 20000 DWT แต่ไม่ได้มีงานบ่อย และส่วนใหญ่ลูกค้าเป็นราชการ เก็บเงินตาม checkpoint และระยะเวลาเก็บเงิน 60 - 90 วัน แต่คิดการรับรู้รายได้จากปริมาณงานที่เสร็จ

backlog ไม่ค่อยมี ส่วนใหญ่เป็นระยะสั้นราวๆ 30 วัน สำหรับการซ่อมเรือ แต่สำหรับต่อเรืออาจจะคิด backlog ได้

อนาคตไปตามเศรษฐกิจ นำเข้าส่งออก ปีนี้ดีกว่าปีที่แล้ว

ข้อเสียคือบริษัทน่าจะยังไม่ได้ขยาย Cap ทำให้การเติบโตของรายได้อาจจะมี limit

---

ติดตามแบ่งปันความรู้การลงทุนได้ที่ [Investdiary](https://fb.com/investdiary)
